社企稱PayMe收款近10萬元「被扣起」 滙豐：可轉用商用版

社企膳心小館日前在社交網站發文，指其PayMe內近10萬元餘額被滙豐扣起，無法轉帳至公司户口，又指餐廳方面曾多次發短訊聯絡PayMe （因PayMe沒有公開電話），惟未獲回應，惹來網民關注。滙豐發言人回應查詢時表示知悉事件，將聯絡該客戶作進一步跟進，並提供適當的個人對商戶轉賬（P2M）解決方案。

滙豐續指，PayMe為個人對個人轉賬（P2P）而設，而基於安全考慮，PayMe設有儲值、增值及轉賬限額。如進行個人對商戶轉賬（P2M），商戶可選用 PayMe for Business ，當中並沒有設立任何交易限額。

據了解，膳心小館所使用的PayMe戶口為個人對個人轉賬（P2P）版本，每月匯出資金上限為5萬元，所以出現今次事件，當中並不涉政治因素。

膳心小館戶口並未被凍結，如店主希望短期內提取資金，可採取較迂迴的方法，將現時資金轉帳至其他PayMe戶口，再由其他PayMe戶口持有人將資金存入餐廳帳戶。另外，餐廳亦可考慮使用商用版PayMe，惟須就每宗交易支付0.75%交易費；交易費用於2月3日開始為1.2%。

PayMe個人版在餘額、增值及匯出資金方面均設有上限，金額視乎戶口持有人的身分驗證程度而定，其中容許最大交易金額的「透過滙豐銀行戶口增值、已驗證香港身分證並添加香港住址」用戶，每月賬戶增值及匯出資金上限均為5萬元，每年則為50萬元。

間社企係咪應該道歉

其實係有CAPPING

之前買嘢個老闆要問老婆借個PLAY ME收錢

佢話佢ACCOUNT果個月爆咗

(心諗PLAY ME真係垃撚圾)

唔通匯豐開個app做義工咩
唔設個個人用戶封頂額，點出個商用版收商戶手續費嚟賺錢

咁又唔怪得匯豐wo...
做生意佢要賺手續費....

商用版要報稅, 個人版唔駛
要做生意匯豐根本無可能比你用個人版偷雞

一早知炒晒車, 黃店唔係大撚晒

利伸: 唔割
改善下態度啦老闆!

停用所有e pay software.
只用八達通.

e pay software e pay software 係可追蹤你既消費資訊.
亦可以令小店消失. 名義上大店同小店一樣收費,
小店收服務費遠高於大店. 因成本效益, 同大店優惠.

另外理論上, 一到接近5萬上限應有警告message.
話無打壓呃人, 無理凍結, 呢D情況正常處理米罰款,
同警告再過會停用.

依家多左只是一倍上限. 唔係突然多幾十萬可疑資金.

唔使既我覺得

裝修匯豐

呢啲情況通常都係電腦自動停
依家落去分行cut戶口應該攞得返錢
但要唔cut戶口，又唔想等2月有返額，就應該就要焗開商用版

幾十、百零蚊既零售交易，用CASH啦屌！

駛乜受制於銀行扣款既風險？

黃店用HSBC PAYME 已經ON, 用支那寶更加係ON之中的ON

呢個係「智障要唔要道歉」既問題

革命黨唔用CASH, 根本係花式自殺

呢單就擺明唔關政治事
hsbc想食你1.5%水姐

佢金額太多，一定比人flag

1.5%好少啦 大佬
信用卡本身食左幾%
個個剩係識食free lunch

叫商戶用商用版都叫cap 水?

又炒車

餐廳亦可考慮使用商用版PayMe，惟須就每宗交易支付0.75%交易費；交易費用於2月3日開始為1.2%。

八達通oepay有冇收費商用版？
成日見啲細鋪放部手機當八達通機

之前有經濟學者叫人黃色經濟要用乜乜coin
我心諗都戇撚鳩
方便俾對家清算咩

咁點解send咁多次email都唔覆

其實當初見到單新聞已經覺得係爆左quota
講真有其他出名既黃店唔搞 無神神搞你咩

使用前請詳細閱讀說明書

星期六日撚有人返工咩

一早知間野戇鳩

不過黃衛兵錯左都唔會認

同用淘寶買硝酸鉀同一 LEVEL ...

我都唔明, 不斷增加自己間黃店既風險做乜柒

喺都要做一半, 係要唔做全套

完全喺兒童玩革命

未咁快掛，d大公司覆email又要執字眼同格式

係驚洗黑錢，呢獲我撐舍銀行。
銀行都唔把關呢 d , 真係會變大陸。

本身個老細屌既原因唔係話揾極都無人覆咩

星期六日嘅銀行,你想會幾快覆

payme只係留個聯絡EMAIL唔留電話,我估個原因係因為冇請星期六日同平日夜更人手

唔撐PayMe唔通撐Alipay咩

太貴啦1.5%

咁社企你就出黎講兩句, 還人地一個公道啦, 唔好搞到HSBC迫害大家咁.
大個香港人, 都係跟番rules.

用fps啦

其實合理，商戶用翻商業版

到底係間社企無睇清楚使用條款定係滙豐扣起咗啲錢呀Payme有限額都唔係第一日嘅事嚟，講到好似政治原因扣起唔俾佢拎錢出嚟咁。
我有個客可以開到近10個PAYME去收錢，就係唔想開payme business 俾滙豐收手續費

其實用cryptocurrency 係真係可以隱藏身份
不過個coin既價格波動會好大

我跟進果陣 社企無話自己因黃而被封 只係被封求救
但連登有人咁開post 話封殺黃店
建議block7果個樓主

（唔係最update資料）

呢單係收捐款出事
普通交易當然無問題

係收捐款果下出問題

緊係有

八達通都唔應該用啦
你每用一次
黨鐵就有錢賺

講過好多次唔好用payme點解無人信

黃色經濟圈養埋don9仔同憤青真係好危險
真係唔怪得多數人淨係排渣哥龍門，因為係少見正正常常黃店

1.5都貴？
Paypal, Stripe, PayDollar咪仲貴
Stripe閒閒地都3.4%+HK$2.35 fixed fee
如果佢公司有商用戶口咪ATM/Deposit Machine收錢

FPS一樣會ban，因為係私人戶口

勁
「我地一直用個人戶口收貨款唔比手續費係無問題」

大家記唔記得聽日係咩日子....

膳心小館食過
幾平 家常小菜feel
不過腦細 有少少on9

社企轉用商用版啦

經已教埋你點樣避service charge
今次HSBC算係咁

呢鋪payme冇錯

1.5%算良心價啦

... 你冇打過HSBC熱線？

琴日fb睇到啲人喺佢個post問佢係咪用business版
佢點都唔肯正面回答
一咪話之前用開都冇問題 係賣新年嘢先有
啲附和佢嘅reply佢就覆
想幫佢搞清咩問題嘅又唔老老實實應
一睇就知柒咗

熱線係24*7 email唔係

交上法院啦喂

屌你仆街獅子狗，以後唔撚用你，
社企轉用商業版要收chance?
你免撚咗佢大把人支持你，
學人講跟程序，星火啲錢有凍結令未?
屌你老母未有法庭命令你憑乜撚野凍結呀？
所以俾人燒你老母撕紙狗唔係冇理由

要玩最簡單咪黃店收美金囉，找美金
得藍店收港幣，玩大到最後咪市面冇人用港紙，個個用美金買賣交易

雞蛋對高牆，
雞蛋用自己生命整遭高牆，
雞蛋係未又要道歉呀？
屌你老母，你係唔撚係曲呀?
唔撚係就緊係mon po狗

一早講左炒車

嚴格講隱藏唔到
粒coin係裝哂所有資料
你係賭冇人破到啫

仲未計手機、雙方交易紀錄等環節既保安
係咪安全

你一用電子野就有痕跡俾人trace

喂，你不如做義工整個payme程式益下香港人，payme商用收手續費，簡直霸權，要裝修，時代革命。

得香港人用
我信中共可以51%攻擊

好心啦!
未有反送中前
HSBC 已出晒名係最港最嚴嘅銀行
之前有幾多人投訴HSBC無故cut人戶口?
(自己google下)
然後個個走去開HSBC, 被人ban咗又屈HSBC出賣手足...

指其PayMe內近10萬元餘額被滙豐扣起

即係轉唔到帳嘛??
有扣起定無?

係, 咁當然一間商業機構會cap水係正常嘅, 開善堂咩, 唔想俾佢賺可以選擇唔用

有陣時自己要睇清楚term and condition
如果唔係同藍絲一樣

係咪可以bam埋佢個個人戶口

人地就係想偷雞
你叫佢轉商業版